---
title: "Apuntes de Estadística 2 (Vídeo-clases)"
autores: Francisco Rabadán Pérez
centro: FCJS
titulaciones: Grado en Administración y Dirección de Empresa
enlace: https://www.youtube.com/watch?v=joM3M3GOLUs&list=PLiqyQxHITcwxuaRxy06ma6oRY7JjK5ayo
licencia: Atribución-CompartirIgual 4.0 Internacional
date: 2020-11-25
publicado: YouTube
description: "Clases de repaso de los contenidos teóricos que se imparten en el modo presencial (Inferencia estadística, etc.)"

thumb: "images/catalogo/logo.png"
type: "catalogo"
---

## Proceso

* Selección de materiales: El diseño del material se basa en los contenidos recogidos en las guías docentes de las asignaturas. Aquí he utilizado una amplia colección de manuales para articular los vídeos de prestigiosos autores (Martín-Pliego, Casas, Newbold, Peña, etc.), y muy especialmente, apuntes de compañeros de años anteriores como el Catedrático don Antonio Franco Rodríguez de Lázaro (Universidad San Pablo) y doña Pilar Ordas Amo. También se ha utilizado otro material con licencias Creative Commons, como por ejemplo, contenidos de Wikipedia. Todos los enlaces al material utilizado se encuentran en los propios vídeos.

* El diseño del audio/vídeo se ha realizado con el software privativo Logic Pro y Final Cut X de Apple, con la licencia de uso académica a mi nombre.

* Proceso y generación del material libre: La principal dificultad fue el proceso de reubicar los contenidos con una coherencia docente en el discurso, el tiempo necesario para diseñar las diapositivas, grabar las clases y posterior edición. Tal carga de trabajo, ha permitido descubrir la plataforma de comentarios de YouTube como un “feedback” de los usuarios del contenido para mejorar y adaptar posteriores versiones. Este material se desarrollo en plena primera ola de la pandamia de la Covid, como una solución a la falta de posibilidad de presencialidad en las clases.
